香港「基本人權」全球排名下跌5位 政府聲明中未有提及

「世界正義工程」（World Justice Project，WJP）公佈2020年「法治指數（Rule of Law Index）」排名，香港維持在東亞及太平洋地區第5位，世界排名第16位，但在「基本人權」的全球排名，香港下跌5位至第38位，「落實法規」方面本港全球排名亦下跌兩位至第12位，兩者表現均較新加坡為低。
....
港府未提「基本人權」排名急跌
不過，港府在聲明中未有提及「基本人權」排名急跌5位，並稱「我們承認社會上的情緒可能影響公眾和部份國際社會對香港法治的看法」，以及強調香港穩固的法治基礎仍然完好無損，基本權利亦受到《基本法》的妥善保障，「過去數月的動盪並未影響香港的核心競爭力，法治基礎仍然穩固。」

成績表

香港在「廉潔」範疇的全球排名提升一位至第八。香港在結合執法、預防貪污和公眾教育的反貪污策略上的努力...

香港在「民事司法」和「刑事司法」的全球排名提升一位，並在「廉潔」以及「公平有效的替代爭議解決」範疇獲取高分...

香港在「秩序與安全」範疇的排名上升兩位，成為區域及全球第二。值得一提的是，香港的整體罪案情況連續十二年呈下跌趨勢，縱使二○一九年下半年的罪案形勢因暴力示威而出現急遽變化，警方仍然一如既往，致力維持香港治安。

只升不跌

整埋d垃圾case law, 再低都唔過分
同埋再咁落去其他普通法國家都唔知會唔會再承認香港d荒誕案例

用佢哋邏輯，咁即係仲有人權啦！